<rss version="2.0">
<channel>
<title>Manager Online - </title>
<link>https://mgronline.com</link>
<description>Manager Online Update ตลอด 24 ชม.</description>
<language>th-TH</language>
<lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2021 21:17:04 GMT</lastBuildDate>
<copyright>Copyright Thaiday.com</copyright>
<image>
<title>Manager Online</title>
<url>https://mgronline.com/images/index/mgr-online-logo.png</url>
<link>https://mgronline.com</link>
</image>
<item>
<title>กทม.แจงเรียกเก็บค่าโดยสารรถไฟฟ้าสายสีเขียว เริ่ม 16 ก.พ.นี้</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010193</link>
<description>นายประพาส เหลืองศิรินภา ผู้อำนวยการสำนักการจราจรและขนส่ง กรุงเทพมหานคร เปิดเผยว่า การเปิดให้บริการเดินรถโครงการรถไฟฟ้าสายสีเขียวส่วนต่อขยายช่วงแบริ่ง-สมุทรปราการ และหมอชิต-สะพานใหม่-คูคต ที่ทยอยเปิดให้บริการเดินรถ ตั้งแต่วันที่ 3</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:40:44 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>ส.อ.ท.ห่วงแรงงานเมียนมาทะลักไทยจากเหตุรัฐประหาร ซ้ำเติมสถานการณ์โควิด</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010183</link>
<description>นายเกรียงไกร เธียรนุกุล รองประธานสภาอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ส.อ.ท.) เปิดเผยถึงผลกระทบต่อเศรษฐกิจไทย หลังจาก พลเอกอาวุโส มินห์ อ่อง หล่าย ผู้บัญชาการทหารสูงสุดของกองทัพเมียนมา ทำการรัฐประหาร ยึดอำนาจการปกครองประเทศเมียนมา ว่า ยังเ</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:08:07 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>ม็อบต้านรัฐประหารปะทะเดือด ตร.หน้าสถานทูตเมียนมา เจ็บหลายราย</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010182</link>
<description>จากกรณีการชุมนุมบริเวณหน้าสถานเอกอัครราชทูตสาธารณรัฐแห่งสหภาพเมียนมา ประจำประเทศไทย ตั้งแต่ช่วงบ่ายวันนี้ (1 ก.พ.) ซึ่งมีชาวเมียนมาในประเทศไทยจำนวนหนึ่งมาชุมนุมอย่างสงบ เพื่อต่อต้านการรัฐประหาร จากนั้นกลุ่ม We Volunteer หรือ วีโว่</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:01:56 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>ออสเตรเลียล็อกดาวน์เมืองเพิร์ท หลังพบ รปภ.โรงแรมติดเชื้อโควิด-19</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010180</link>
<description>สำนักข่าวรอยเตอร์สรายงานวันนี้ (1 ก.พ.) ว่า ชาวออสเตรเลียจำนวน 2 ล้านคน ในเมืองเพิร์ท รัฐเวสเทิร์น ออสเตรเลีย โดนมาตรการล็อกดาว์น เป็นเวลา 5 วัน หลังพบพนักงานรักษาความปลอดภัย ของโรงแรมที่ใช้กักตัวผู้ที่เดินทางมาจากต่างประเทศ 1 คน</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:51:29 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>กปภ.ยกเว้นค่าธรรมเนียมจ่ายค่าน้ำผ่านกรุงไทย 2 เดือน</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010170</link>
<description>การประปาส่วนภูมิภาค (กปภ.) ประกาศยกเว้นค่าธรรมเนียมการให้บริการรับชำระค่าน้ำประปา ผ่านเคาน์เตอร์ธนาคารกรุงไทยทุกสาขาทั่วประเทศ เป็นระยะเวลา 2 เดือน ตั้งแต่วันนี้ (1 ก.พ.) ถึงวันที่ 31 มีนาคม 2564 เพื่อต้องการช่วยเหลือลดภาระผู้ใช้น</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:24:14 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>18.00 น. ยังไม่พบกลุ่มฝนในกรุงเทพฯ อุณหภูมิวัดได้ 32 องศาฯ</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010169</link>
<description>ศูนย์ป้องกันน้ำท่วม กรุงเทพมหานคร รายงานผ่านทวิตฯ เมื่อเวลา 18.00 น. วันนี้ (1 ก.พ.) ว่า ยังไม่พบกลุ่มฝนในพื้นที่กรุงเทพมหานคร โดยอุณหภูมิที่สำนักการระบายน้ำวัดได้ 32 องศาเซลเซียส และมีความชื้นสัมพัทธ์ ร้อยละ 41</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 11:20:47 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>17.44 น. จราจร ถ.แจ้งวัฒนามีรถหนาแน่น เคลื่อนตัวช้าสลับหยุดนิ่ง</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010162</link>
<description>สภาพการจราจรช่วงเย็นวันนี้ (1 ก.พ.) เวลา 17:44 น. ซึ่งเป็นวันแรกของการเปิดเรียน หลังผ่อนคลายมาตรการป้องกันโควิด-19 บนถนนแจ้งวัฒนะ จากสะพานข้ามหลักสี่ มุ่งหน้าแยกปากเกร็ด มีปริมาณรถหนาแน่น เคลื่อนตัวช้า สลับหยุดนิ่ง</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:52:21 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>กาฬสินธุ์เปิดจุดรับกล่องเครื่องดื่ม-พลาสติกในโครงการเปลี่ยนขยะเป็นบุญ</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010159</link>
<description>นายอัครพงษ์ เขียวแจ่ม ผู้อำนวยการสำนักงานทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมฯ นายประดิษฐ สุดชาดา ผู้อำนวยการส่วนสิ่งแวดล้อมฯ นายวิชา สุวรรณามังกร ผู้อำนวยการส่วนยุทธศาสตร์ฯ และเจ้าหน้าที่ ร่วมเปิดจุดรับบริจาคกล่องเครื่องดื่ม ถุงพลาสติก</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:47:06 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>หุ้นไทยวันนี้ ปิดบวก 11.07 จุด มูลค่าซื้อขายรวม  77,818.34 ล.</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010149</link>
<description>ตลาดหุ้นไทยวันนี้ (1 ก.พ.) เคลื่อนไหวในแดนบวกตลอดวัน ซึ่งฟื้นตัวตามทิศทางตลาดภูมิภาคจากการเข้าซื้อกลับของนักลงทุน หลังจากสัปดาห์ก่อน ปรับตัวลงค่อนข้างแรง แม้หุ้นหลายตัวที่ดำเนินงานในเมียนมาปรับตัวลง หลังเกิดรัฐประหาร ส่งผลให้ดัชนี</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:27:53 GMT</pubDate>
</item>
<item>
<title>ปักกิ่งรับทราบการรัฐประหารในเมียนมา หวังผ่านวิกฤตได้อย่างเหมาะสม</title>
<link>https://mgronline.com/uptodate/detail/9640000010133</link>
<description>สำนักข่าวต่างประเทศ รายงานจากกรุงปักกิ่ง สาธารณรัฐประชาชนจีน ในวันนี้ (1 ก.พ.) ว่า นายหวัง เหวินปิน โฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีน กล่าวในช่วงแถลงประจำวันว่า รัฐบาลปักกิ่ง รับทราบสถานการณ์ที่กำลังเกิดขึ้นในประเทศเมียนมา และอยู่ในกระบ</description>
<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:03:32 GMT</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
