<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <menu name="menu1">
        <title>บัวลอยเสียบไม้</title>
        <subtitle>เปลี่ยนบัวลอยธรรมดาให้น่ากินมากขึ้นกับเมนู "บัวลอยเสียบไม้"</subtitle>
        <component>กะทิ 300 มิลลิลิตร,ไข่ไก่ 10 ฟอง,แป้งข้าวจ้าว 200กรัม</component>
        <onstep>4</onstep>
        <step>
            <substep>
                <stepnum>1</stepnum>
                <stepname>ทำน้ำราด</stepname>
                <descrition>นำหม้อขึ้นตั้งไฟปานกลาง เทหัวกะทิลงไป ตามด้วยน้ำตาลทราย และเกลือ คนให้เข้ากัน และต้มจนเดือด</descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>2</stepnum>
                <stepname>ทำแป้ง</stepname>
                <descrition>
                    แบ่งแป้งข้าวเหนียว และแป้งข้าวเจ้า เป็นสามส่วนเท่า ๆ กัน (ส่วนละ ⅓ ถ้วย)
                    ถ้วยแรกใส่มันม่วงบด และน้ำเปล่า (แป้งมันม่วง) นวดให้เข้ากันจนแป้งไม่ติดมือ
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>2</stepnum>
                <stepname>ทำแป้ง</stepname>
                <descrition>
                    ถ้วยที่สองใส่ฟักทองบด และน้ำเปล่า (แป้งฟักทอง) นวดให้เข้ากันจนแป้งไม่ติดมือ
                    ถ้วยที่สาม ใส่น้ำใบเตย นวดให้เข้ากันจนแป้งไม่ติดมือ
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>2</stepnum>
                <stepname>ทำแป้ง</stepname>
                <timerMinutes>20</timerMinutes>
                <descrition>
                    ปั้นบัวลอยขนาดประมาณเท่าเหรียญห้า หรือตามชอบ จากนั้นนำมาเสียบไม้ และนำไปแช่เย็นให้เซตตัว 20 นาที
                    นำบัวลอบเสียบไม้ไปต้มในน้ำเดือดจัดจนสุก และตักออกใส่น้ำเย็นเพื่อให้เซตตัว
                </descrition>
            </substep>
        </step>
    </menu>
    <menu name="menu1">
        <title>ขนมโคกะทิ</title>
        <subtitle>อยู่บ้านฟิน ๆ กินขนมไทย “ขนมโคกะทิ” สูตรคุณยาย ที่ไม่ต้องไม่หากินที่ไหนไกล สามารถทำเองง่าย ๆ ได้ที่บ้าน</subtitle>
        <component>
            มะพร้าวขูด 250 กรัม,น้ำตาลมะพร้าว 250 กรัม,น้ำมะพร้าว 50 มิลลิลิตร,เกลือสมุทร 1/2 ช้อนชา
            ,แป้งข้าวเหนียว 500 กรัม,น้ำดอกอัญชัน 50 มิลลิลิตร,น้ำใบเตย 50 มิลลิลิตร,น้ำมะพร้าว 50 มิลลิลิตร
            ,น้ำกระเจี๊ยบ 50 มิลลิลิตร,หัวกะทิ 500 มิลลิลิตร,น้ำตาลทราย 50 กรัม,เกลือสมุทร 1 ช้อนชา,ใบเตย 1 มัด,งาข้าวคั่ว (ตามที่ชอบ)
        </component>
        <onstep>4</onstep>
        <step>
            <substep>
                <stepnum>1</stepnum>
                <stepname>ทำไส้+ทำแป้ง</stepname>
                <descrition>
                    นำหม้อขึ้นตั้งไฟปานกลาง ใส่น้ำตาลมะพร้าวลงไป ตามด้วยน้ำมะพร้าว และเกลือ คนจนละลายเป็นเนื้อเดียวกัน และเดือด
                    ใส่มะพร้าวขูดลงไป ผัดให้แห้งและหอม จากนั้นยกออกจากเตา และพักไว้ให้เย็นสนิท
                    Tip:ถ้าไส้ไม่เย็นสนิท เวลานำมาห่อแป้งจะทำให้แป้งเหลว และแตก
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>1</stepnum>
                <stepname>ทำไส้+ทำแป้ง</stepname>
                <descrition>
                    แบ่งแป้งข้าวเหนียวเป็น 4 ส่วนเท่า ๆ กัน (ส่วนละ 125 กรัม) ผสมน้ำแต่ละถ้วย ได้แก่ น้ำใบเตย น้ำดอกอัญชัน 
                    น้ำกระเจี๊ยบ และน้ำมะพร้าว นวดให้เข้ากันจนแป้งไม่ติดมือ
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>2</stepnum>
                <stepname>สอดไส้+ต้ม</stepname>
                <descrition>
                    หยิบแป้งขึ้นมาหนึ่งหยิบมือแล้วปั้นเป็นลูกกลม ๆ บีบให้แบนความหนาประมาณ 2 มิลลิเมตร จากนั้นหยิบไส้ที่ผัดไว้ขนาดเล็กกว่าแป้ง 
                    จับให้เป็นก้อน ๆ แล้ววางลงบนแป้ง ห่อและปั้นให้เป็นลูกกลม ๆ วางบนถาดเตรียมไว้ ทำจนแป้งและไส้หมด
                    Tip:  ใช้แป้งโรยบนถาดที่จะนำขนมโคไปวาง เพื่อไม่ให้ตัวแป้งติดถาด และแตก
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>2</stepnum>
                <stepname>สอดไส้+ต้ม</stepname>
                <timerMinutes>20</timerMinutes>
                <descrition>
                    นำหม้อขึ้นตั้งไฟกลาง ใส่น้ำลงไป รอจนน้ำเดือด แล้วใส่ขนมโคที่ปั้นไว้ลงไปต้มจนสุก เสร็จแล้วตักไปพักไว้ในน้ำเย็น
                    Tip : ถ้าขนมโคลอยขึ้นเหนือน้ำ แสดงว่าสุกแล้ว
                </descrition>
            </substep>
            <substep>
                <stepnum>3</stepnum>
                <stepname>ทำน้ำกะทิ + จัดเสิร์ฟ</stepname>
                <timerMinutes>20</timerMinutes>
                <descrition>
                   นำหม้อขึ้นตั้งไฟปานกลาง เทหัวกะทิลงไป ตามด้วยเกลือสมุทร น้ำตาล และใบเตย คนจนละลายเป็นเนื้อเดียวกัน และเดือด
                   ตักใบเตยออก โรยงาขาวคั่ว และยกออกเจาพักไว้
                   นำขนมโคใส่ถ้วย หรือหม้อที่จะจัดเสิร์ฟ ราดน้ำกะทิที่เตรียมไว้ลงไป และโรยงาขาวคั่ว พร้อมเสิร์ฟ
                </descrition>
            </substep>
        </step>
    </menu>
</resources>
